推介《東京審判》一書 完全推翻學校洗腦歷史觀

係銅鑼灣誠品買, 作者係日暮吉延
同其他反抗支那史觀既日語史書一樣, 都係由台灣八旗文化出版
同其他日語翻譯書一樣, 都係由台灣人翻譯為漢語

係反抗支那洗腦史觀方面, 台灣的確比香港進步
香港仍然出唔到及翻譯到同類既書, 仍然使用錢穆支那史觀去洗學生腦
台灣已經開始文化史觀脫支

★★本書榮獲三得利學藝獎（思想．歷史部門）★★
★★東京審判研究第一人――「日暮吉延」權威之作★★
★★知名歷史學家保坂正康盛讚：「東京審判過後六十年，『歷史』所殷殷期盼的書終於出現。」★★

．東京審判究竟是「文明的制裁」還是「勝者的報復」？
．同盟國在如何起訴、又如何處置均有歧見，內部有哪些政治盤算？
．為什麼不起訴天皇？二十八名甲級戰犯如何定罪、又為何釋放？
．東京審判和紐倫堡審判有何不同之處？為什麼不實施第二次東京審判？
．靖國神社合祀為何風波不斷？東京審判究竟給日本帶來什麼樣的結果？

◎華文世界首次引進日本內部論點的東京審判

全面、翔實、冷靜、實證。從東京審判的結構如何確立、同盟國如何起訴、為何不起訴天皇、日本如何因應，到如何撰寫判決、為何未實施第二次東京審判、如何釋放戰犯――尤其是甲級戰犯，以及審判對日本的意義究竟是什麼，一一呈現日本這個戰敗國家被審判的全景。

◎這是一場「文明的審判」，還是「勝者的審判」？

在戰後的日本，較之於被審判的當時，屈辱感反而隨著時間的流逝而加強，對於審判的意見也激烈分化。而伴隨著民族主義、意識形態、感情和道義等糾纏的議題，這兩者已經化為難以和解的「價值對立」。本書的作者又是如何看待審判呢？

◎打破中文世界對東京審判的刻板印象

在中文世界裡，對東京審判似已蓋棺論定，幾乎聽不到異議的聲音或討論的空間，也缺少對東京審判基於「事實」的冷靜且實證的研究，從而一般讀者形成一種刻板和偏見印象，自居正義，把審判、甲級戰犯、懲罰軍國主義者符號化和簡化。也很少深入思考審判究竟為日本帶來了什麼樣的「結果」：民主化和安全保障。

八旗文化呢個出版社都幾勁，食住台灣香港呢個反大中華意識潮流，出左好多日本右翼書，由最初這才是真實的中國史開始留意到，到而家越出越多(相反我個荷包就出晒血)

百零蚊好少錢啫

你睇呢D, 小心云教清算你

除非你離教先

本書提出左一D論點好有趣:

「甲級戰犯」一詞有誤導, 令人以為「甲級戰犯」比「乙、丙級戰犯」既罪行嚴重

實際上, 所謂「甲、乙、丙級戰犯」係國際法庭憲章中,
三類罪行既三個項目而已,
即係(a)項所列既罪行、(b)項所列既罪行及(c)項所列既罪行
英文係Class A, Class B, Class C war crimes
真正恰當既漢字翻譯應為：
甲類戰犯、乙類戰犯、丙類戰犯

所以甲類戰犯、乙類戰犯、丙類戰犯其實無分話邊類嚴重一D, 邊類無咁嚴重
咁支那國經常抨擊日本參拜「供奉甲類戰犯既靖國神社」就顯得可笑
靖國神社同時供奉乙類戰犯及丙類戰犯
咁即係乙類戰犯及丙類戰犯就無問題？

錢穆口味唔岩係因為時代問題姐，錢穆啲書一定係認識歷朝中國既經典著作，絕對係當代最重要史學家。而家台灣主流中文系學者都係錢穆個派
利申睇錢穆